買Ram求救, 咁樣插行唔行得通

老母板用緊giga AB350 Gaming 3,
插緊兩條DDR4 G.skill 3000C16D-16GISB (8Gb), 行緊dual channel
宜家想加多少少ram, 又想繼續用dual channel, 淨係買多條DDR4 8GB行唔行得通？定係要買16GB*1 或者8GB*2插滿4條槽?

dual channel顧名思義
ram數量要雙數

我以為加多條ram唔影響原本果兩條8GB ram行dual,
爆咗ram先用多出黎果條ram

其實照intel咁講,係可以

至於AMD就唔清楚

如果呢個得嘅話，咁我買嗰條單條Gb數係咪應該都要等於翻之前嗰兩條嘅總和(即16Gb).
不過買得單條16, 不如買多兩條8Gb, 純粹好奇請教下

老母板說明書應該有寫
Dual Channel = 2 channels in total
#1 #3 share channel 1
#2 #4 share channel 2

4條唔會快過2條

3條ram 是但插都得

睇主機說明書有寫 ，2條8GB 同色+1條新買。3條可以行非對稱雙通

ok, 唔該哂咁多位

所以要2條8一條channel 同 1條16一條channel咁行
(類似咁)